[FC] 螢光粉？

8.31同9.2好多人都話見到有直昇機係示威區出現，
咁啱我又約左朋友係港島食飯，封路等原因我唯有行路去搵朋友又咁啱經過直昇機下面，
8.31開始傳話直昇機話有撒螢光粉，9.2睇新聞更有大會講話直昇機撒瑩光粉，
而以我所知其實好多有漂白功效既洗衣粉都係有螢光劑以做到潔白既效果，
所以唔係太信撒瑩光粉呢件事，同埋其實；
1) 風向，高度等原因，難命中難操作
2) 螢光粉可以攞黎做上庭證供？顏色水就話有配方顏色等可以容易作證，螢光粉獨特性足夠到可以作證？

所以想研宄一下，本來youtube 有好多diy uv燈教學，但因為需要紫色marker筆而屋企無，
死死地氣亦想認真少少，所以5號買左支UV電筒玩，
9.2既衫無收鑊，ok我當係落雨關係，8.31既衫又洗左，
好彩有頂帽無洗，一照之下係真係有D螢光既野，但近睇其實多數都係D螢光既纖維，有少旺係螢光既粉，

好了，真係直昇機撒？咁我又嘗試下搵D無遇過直昇機既衫啦，
又為免經洗衣機污染，所以我揀D冬季衫，入左袋半年以上無打開過既衫，
發現有部分衫都有瑩光既纖維。

如果單純以螢光物質黎作告人既証物，我係好懷疑的，
除非佢撒既物筫係一D好特別既物質而咁啱有螢光效果，
佢作證既時候係測果種物質，而唔係靠螢光黎分辦，
但基於上面理由1)，我都係唔多相信的，
如果真係撒螢光粉，應該成區成地都係，有無人用UV燈照到地下有大量不尋常螢光？

咁當然大膽假設，小心求證，黎緊呢三日都有示威活動，神秘直昇機可能又會出現，
大家有好奇心既人大可以出去求證一下，平玩既可以youtube diy UV燈，貴玩既鴨記一百幾十蚊有售，
四／五大訴求，決一不可

唔好比林鄭帶風向，大家近月最關心最膽心最憤怒既一定係源於警暴，必須解決警暴，
大家要有心理準備佢既獨立調查委員會實搵D親建制閪人去做，諗定點拆，
D螢光粉疑雲同撤回條例可以稍為省力，對外文宣另計，需大大力錫佢地春袋。

9月6日
反濫捕 抗威權
7:30 遮打花園

9月7日
機場壓力測試

9月8日
香港人權與民主祈禱會
1330-1830 遮打花園集會
1400起 流水形式自發上美國領事館

831太子嘅post有啲似當初不斷下沉嘅機場post

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

真fact check

皮膚呢 正常唔應該會有？
定衫啲螢光野都痴到落皮膚？

見人驚左幾日，朋友D group又係咁講，
連蘋果同罷課講台都講撒螢光粉，所以的起心肝搞搞

7/9機場更新 求求大家

呢幾日大家出去試下囉

DIY UV light, 手機或普通電筒都做到，大家出門前後對比一下就放心灑